# Домашнее задание к занятию "10.06. Инцидент-менеджмент"

## Задание 1

Составьте постмотрем, на основе реального сбоя системы Github в 2018 году.

Информация о сбое доступна [в виде краткой выжимки на русском языке](https://habr.com/ru/post/427301/) , а
также [развёрнуто на английском языке](https://github.blog/2018-10-30-oct21-post-incident-analysis/).

  
___
### ***Решение: 
 
postmortem:  
* **Кратко описание инцидента:**  
21 октября 2018г в 22:52 UTC оборвалась связь между US East Coast network hub и US East Coast data center на 43 сек. В результате чего часть сервисов GitHub'a стала недоступна в течение 24часов и 11 минут.
  

* **Предшествующие события:**  
Плановые тех работы по замене оптического оборудования  
  

* **Причина инцидента:**  
рассинхрон баз данных в ЦОДах на западном и восточном побережьях  
  

* **Воздействие:**  
Ограничен функционал сайта  
  

* **Обнаружение:**  
21 октября 2018г в 23:02 UTC дежурные мониторинга получили алерт о проблемах с БД  
  

* **Реакция:**  
21 октября 2018 в 23:09 UTC дежурные мониторинга провели первичный анализ, после чего перевели статус обслуживания сайта на желтый уровень. Далее были привлечены координаторы инцидентов. В 23:13 координатор изменил статус на красный. Были подключены DBA.
  

* **Восстановление:**  
Принято решение восстановить БД в ЦОДе на Восточном побережье из бэкапа, восстановить связанность кластеров БД, привести реплики к актуальному состоянию, а так же восстановить транзакции пользователей из журнала событий для исключения потери данных клиентов.  
  

* **Таймлайн:**  
  
    21 октября 2008 22:52 UTC: сетевой сбой между US East Coast network hub и US East Coast data center  
    21 октября 2008 22:54 UTC: дежурные инженеры мониторинга получают алерты  
    21 октября 2008 23:09 UTC: определена причина сбоя. Установлен статус проблемы Желтый  
    21 октября 2008 23:11 UTC: подключен координатор инцидентов. Установлен статус проблемы Красный  
    21 октября 2008 23:13 UTC: система переведена в режим ограниченного функционирования  
    21 октября 2008 00:05 UTC: принято решение восстановить базу из бэкапа
    22 октября 2008 00:41 UTC: запущено восстановление из бэкапа  
    22 октября 2008 11:12 UTC: восстановление завершено, идет синхронизация реплик
    22 октября 2008 16:24 UTC: синхронизация реплик завершена, топология восстановлена   
    22 октября 2008 16:45 UTC: обработка webhook'ов  
    22 октября 2008 23:03 UTC: система работает в штатном режиме, переведена в статус Зеленый  
  

* **Последующие действия:**  
1.Принято решение изменить логику работы Оркестратора, чтобы он не выносил праймари за пределы региона, тем самым не будет нарушена топология.  
2.Проработать систему мониторинга и установить более оптимальные пороги.  
3.Ускорить переход на новую топологию, которая повысит отказоустойчивость системы.  
4.Проведение DRP.

---



## Задача повышенной сложности

Прослушайте [симуляцию аудиозаписи о инциденте](https://youtu.be/vw6I5DYWkNA?t=1), предоставленную 
разработчиками инструмента для автоматизации инцидент-менеджмента PagerDuty.

На основании этой аудиозаписи попробуйте составить сообщения для пользователей о данном инциденте.

Должно быть 3 сообщения о:
- начале инцидента
- продолжающихся работах
- окончании инцидента и возвращении к штатной работе

---
___
### ***Решение: 
Итак, что я понял из услышанного:
Что координатор инцидента подготовил и направил два сообщения/ Одно сообщение в официальный канал в twitter, а второе в Status-WEB.

В видео говорится о том, что инциденту присвоен статус SEV-1, а отправляются автоматически письма о статусе инцидента или нет не понятно, поэтому сгенерим мы вручную.  

*1е письмо:*  
   **FAIL:** PagerDuty  
   **Начало:** 6:38  
   **Причины:** Добрый день! Наблюдаем проблему в работе PagerDuty. Причины выясняются  
  

*2е письмо:*  
   **UPDATE:** PagerDuty  
   **Начало:** 9:28  
   **Причины:**  Проблема выявлена. Основная причина - это отображение логов в UI. Ведем работы по устранению.
  

3е письмо:*  
   **DONE:** PagerDuty  
   **Начало:** 23:35  
   **Причины:** Проблема устранена. Приложение работает в штатном режиме. Приносим извинения за доставленные неудобства.  
